\chapter{Oracle Aplication Express}


\section{Tahapan Pembuatan Aplikasi Oracle Apex}
 berikut adalah langkah langkah pembuatan Aplikasi pada Oracle APEX :

\begin{enumerate}
\item[1]Pergi ke Website Oracle APEX, https://apex.oracle.com. Pilih 

\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/4.png}
    \caption{\textit{Create A New App.}}
    \end{center}   
    \end{figure}
    
\begin{figure}[!htbp]
\item[2]Pilih Pembuatan Aplikasi Berdasarkan File.

    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/5.png}
    \caption{\textit{From A File.}}
    \end{center}


\item[3] Pilih Data Yang Akan Dibuat Menjadi Aplikasi

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/6.png}
    \caption{\textit{Choose A File}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[4] Setelah data diambil lansung pilih load data.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/8.png}
    \caption{\textit{.Load Data}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[5] Load data telah berhasil.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/9.png}
    \caption{\textit{Load Data Completel}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[6] Masuk ke halaman desain dan lansung create application.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/11.png}
    \caption{\textit{Create Application.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[7] Loading Create Application.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/12.png}
    \caption{\textit{Loading Create Application.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[8] Pilih Run Aplikasi yang sudah dibuat.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/13.png}
    \caption{\textit{Run Application}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[9] Tampilan awal dari aplikasi yang sudah dibuat.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/14.png}
    \caption{\textit{Home Page}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[10]Halaman Dashboard

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/15.png}
    \caption{\textit{Dashboard Page.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[11] Halaman Daftar Asal Mahasiswa Search.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/16.png}
    \caption{\textit{Searching page.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[12] Halaman Daftar Asal Mahasiswa Report

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{figures/17.png}
    \caption{\textit{Report page.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[13] akun aplikasi

\begin{left}
\par
https://apex.oracle.com/pls/apex/f?p=79595:LOGIN_DESKTOP:103684655382375:::::
\par
id : onky1609@gmail.com
\par
password: onky88123
\end{left}

\end{figure}

\end{enumerate}

